呢度喺我哋屋企，點解要走？

以前讀書嘅時候，上通識堂呀sir問我哋鍾意香港乜嘢，佢話佢鍾意呢度嘅廉潔同法治。我話「冇呀，呢度係我嘅屋企。」佢就問我，咁啲核心嘅價值呢？我話「我喺度出世，喺度成長，我鍾意呢度，理所當然嘅。」大意係咁啦，咁耐唔太記得。當時我冇問返佢「如果終有一日冇咗呢啲價值，你會點做？」

我哋上一代為逃避共產黨而嚟，如果我哋今日又走，咁香港永遠都只會喺一座浮城。呢度喺我哋屋企，點解要係我哋走？要走嘅應該係嗰啲愛中國嘅人，叫佢哋躝返去佢哋嘅中國，做大灣區人囉。點解要我哋走？我哋要留喺度，唔好忘記一路已嚟好多嘅被捕義士，我哋要一齊光復我哋喺屋企。

我唔識得點講嘢，不過我想講，就算有啲人話要走，但我唔會。仲有好多人都唔會。唔好成日拎啲電影對白喺度打飛機。你要走嘅，冇人怪你。但唔該唔好講到咩反攻呀咩新香港呀嗰啲，移咗民就好好融入當地，唔好影衰香港個名，唔好做蝗。人哋肯收你，主要唔係啲咩幫香港咩人道理由，而係要吸納人材，為當地帶來一啲新嘅資金、技術、學識。

人各有志，有人要走，有人留低。留低嘅，我哋一同前行，一齊為我哋屋企而戰。堅持我哋嘅信念，唔好自我審查。

光復香港 時代革命
民族自強 香港獨立

留低嘅應該思考留低有咩方法繼續爭取,
思考自己留低同離開的意義同作用, 將自身的作用同功能最大化

從移民post睇得出連登仔嘅思考層次仲係好低階落後, 留同走淨係互相指罵的多

留到既就留啦

我生本無鄉 心安是歸處

你屋企你係人哋屋企做工人ja

屋企可以搬㗎,呢道就嚟冇水飲仲唔走啊！

情緒勒索 拉

離開的動機:
1. 有部分人流亡海外係避免遭受清算: e.g.黃台仰 堡主 梁繼平 羅貫聰 台灣手足 甚至達賴喇嘛
2. 遊說工作: e.g. 攬炒團隊, 袁弓夷, 前國際大專團隊, 前眾志海外成員
3. 建立海外保護傘
4. 擔心個人安危(集中營)
5. 海外參軍
6. 有言論自由, 唔會有文字獄
7. 唔使交稅養班狗吠自己, 幫佢做工奴 樓奴, 貢獻GDP
8. 自私的人都有......

留:
考慮個人前途, 基本上D大企業, 政府工會做政治審查, 想上位就唔使諗住可以明正言順咁表態, 全部企業高層都係黨員, 最多只可以做中低層員工, 即是工蟻

當然留低都會尊重

利伸: 無BNO

除左樓下架巴士仲係雙層
我睇唔出呢塊土地仲係我出世個陣所識得既香港

既然呢個屋企變到咁柒樣
我都好樂意見到佢被世界摧毀

咪就係,由1841到1997之後袛係換咗個宗主國,香港人從來都冇話過事,一直都係住喺人哋地方.

留喺度交稅畀人買武器打自己？
依家唱首歌叫句口號都容不下，仲可以點抗爭？

問巴勒斯坦人啦

所以一直都話香港人要爭取返話事權，由14年民族論講到依加。

中共唔需要三腳櫈

講係咁講，但好老實，有幾多人走係因為/會做1,2,3,5？

大佬呀走啦，你依家阻住緊美國制裁香港呀，佢一制裁你，你所有人都走唔到呀，港元同人民幣即刻變廢紙，佢而家遅遲唔制裁係等你班友走咗先啊明唔明姐。

所以咪要獨立

美國制裁
凍結咗中國官員在美資產先講啦

同法軍點解要從 DUNKIRK 撤退既原因一樣

兄弟爬山
我會尊重所有決定去或留嘅手足
萬事小心

香港人去到邊都係香港人
無得融入

你有數據冇？大把人做

一直講好要攬炒香港
令中共永久失去香港利益

香港核心價值就係一班奴性重既港豬
香港人唔走 個個準時返工 去供樓
何來攬炒？

我都有諗過
咁你都識講上一代都係落難過黎
好多歷史上嘅人都係為生活為左條命而走
如果唔係都唔會有今時今日嘅香港

你要咁諗冇話你錯
但香港重要嘅係人
光復到最尾一定會有個結果

我地只係好彩生活係香港
如果呢刻新疆嘅人可以走
用難民身份走
你會唔會都覺得點解佢地要走？
唔留底去光復？

有D嘢要係外國先做到嘛

留係度做唔到嘛